台灣史上最低！》2021元月新生兒數不足萬人

台灣史上最低！
元月新生兒數不足萬人

台灣人口警鐘持續敲響，根據內政部最新統計資料顯示，今年元月台灣出生人數只有9,601人，是自統計以來，史上第一次單月新生兒不到1萬人，是史上最低。這也讓今年一月就出現出生數字比死亡數字還要來的少。若是以這樣的數字來看，恐怕嚴重衝擊到經濟。專家表示，台灣的結婚率低、收入低都是造成生育率低的問題，應該要從根本問題來解決，單一補助吸引力恐怕不夠。

兩個孩子恰恰好，但放眼望去你身邊有多少家庭現在還有二寶，民眾黃小姐說：「就是原本我只是想生一胎而已，因為我覺得在不管在經濟上，或是在體力上，就是照顧小孩實在是太累了。」

經濟壓力加上時間分配，台灣有不少新婚家庭選擇只生一個或感脆不要生，這也讓台灣的出生率持續下滑。根據內政部的統計數字，從2020一月到2021年一月，台灣的死亡人數相當平均，今年一月死亡人數是16332人，然而出生人數卻在今年一月急速下降，只有9601人，人口負成長差額有6731人這麼多，這恐怕成為國安危機。

台灣大學社會系教授薛承泰說：「現在目前的減少可能還不是太多，但是到了2040年之後的減少，那每一年可以的減少，恐怕就是在2、30萬3、40萬，那最近這幾年很明顯看到，很多的學校都已經招不到學生了，所以這個就是一個全面性的，會影響到台灣的經濟，也會影響到台灣的國防。」

為了改善現況政府有給予津貼，但誘因或許並不大，民眾黃小姐說：「還是有幫助，但是不會就是成為吸引我再生小孩的一個很大的誘因。」，其實台灣的結婚率低，大家對於收入普遍不滿足，都是造成生育率低的問題，應該要從根本問題來解決，才能讓大家無後顧之憂的增產報國。

新聞原文：https://news.cts.com.tw/cts/general/202103/202103012032961.html

1月人口「生不如死」加劇 房價末日提早來？

內政部最新資料顯示，今年1月出生人數僅9,601人，創統計以來首見單月新生兒不到一萬人，一月死亡人數16,332人，比出生多了6,731人，生不如死情況也在加速惡化。

住商不動產企研室資深經理徐佳馨表示，此一數據令人訝異。今年1月出生的新生兒，約是去年3月左右懷胎，不少人認為，當時疫情嚴重，大家都減少出門，或改為在家上班，可能會有一波「疫情嬰兒潮」，沒想到新生兒人數反而大減。

她指出，少子化問題比想像更快，先前國發會原本預估2022年台灣人口才會負成長，但已提早到去年發生，現在來看，人口減少速度可能還在加快。

她表示，從日本經驗來看，人口減少並非全面性的崩盤，對於房市衝擊在於未來資源將會更為集中在都心區和成熟區域，偏鄉與近年大興土木建設卻未到位的新重劃區，可能成為第一波少子化的最大受害者。

根據內政部最新統計，1月台灣出生9601人，比上（12）月大減45%，較去年同期也少2900多人，減幅達23%。為民國83年統計以來，首見不到一萬人，之前生兒人數最少為去年5年，共12,235人。
1月死亡人數則是16,332人，為統計以來新高，較上月增加1124人。和出生人數比較，死亡人數比出生人數多出6731人。

學者張金鶚表示，出生人數急速下降，房價過高是主因之一，大家買不起、養不起，因此不敢生。政府若不認真面對高房價問題，人口減少速度會比想像來得更快。

他說，解決高房價必須多管齊下，囤房稅是其中之一。政府不願意積極實施囤房稅，原因令人不解，事實上囤房稅過去已有實施經驗，台北市的房價領先在2014年下半年慢慢下滑，再擴及至新北及全國的房價緩跌，這些也已經嚴謹學術研究評估，過去實施的確是有相當顯著成效。

徐佳馨則認為，出生率下降原因複雜，除房價外、生活環境的負面因素，托育政策搖擺，企業對育兒員工友善度仍須提升等等，都是民眾不想生的重要原因。

greg7575: 成立少子化國家隊
kcclasaki: 應該要多課一些保險套的稅 看誰敢買
peacesb: 對照10月懷胎往回推算不就去年3月疫情剛爆發 誰敢生?
fenway18: 那新加坡 住房政策好、所得亞洲最高，為什麼也不生？
lowgflejd: 台灣轉型的必經過程 人口減到1500萬 台灣才有望
eterbless: 贏韓國靠這次了
mb: 是要說幾次小英政績才爽，真的很會大內宣，垃圾
REMEMBERYAU: 生小孩出來當房奴養地主幹嘛
jujubobo: 等台積電漲到1000點大家就敢生了
aks: 中共哄抬台灣房價=>少子化=>沒人從軍=>解放軍直接入駐
millylu0711: 中共為什麼不急於打仗，除了發展，估計也看台灣少子化愈來愈嚴重，認為時間在中國那邊，根本不急著打
sabishikuma: 管他的!先炒房啦
kourin: 建商不能動、資方不能動，看來剩開放移民這條路了哈哈哈
crimson11:

EXDes: 不婚不生不買房 不要讓下一代成為奴隸
BTSgod: 總統帶頭不生

※ 文章網址: https://www.ptt.cc/bbs/Gossiping/M.1614674524.A.A4E.html

有香港人頂上，驚閪咩

好想生﹐好想將愛傳到下一代，兩個人愛既結晶

可能性教育做得好
否則一個咁熱衷於做愛嘅地方 出生率點會低